［突發］TVB新聞每日內容流出2!!!!!!

頭條

1. 中國公民孟晚舟加拿大被捕，中方斥加拿大嚴重侵犯人權。

2. 中國外交部發言人華春瑩指兩名被捕加拿大公民涉嫌危害中國國家安全，相反孟晚舟女士合情、合法和合理行使中國公民權利，要求加拿大立刻放人。

3. 美國挑起貿易戰係用石頭擲自己隻腳。

4. 貿易戰對美國既影響漸漸加劇，農業慘淡令共和黨失去傳統票倉。

5. 中國外交部批評美國單邊保護主義不利全球經濟，應以平常心看待中國強大發展。

6. 美國最新民調顯示受「通俄門」影響，「特朗普」支持度下跌至不足30%，唔少選民可能轉投民主黨。

本地新聞

1. 中央對特首林鄭月娥表現給予充分肯定。

2. 特區政府全面貫徹落實一國兩制、基本法方針，堅定不移維護國家主權。

3. 香港會全力配合國家發展方針，配合大灣區發展。

4. 某政府部門不評論個別事件。(請自行配上各政府部門)

5. 香港日常車禍死人冧樓。

國際新聞

1. 日本經濟低迷，自民黨和安培支持度下跌。

2. 法國持續出現示威，示威者不滿總統馬克龍。(突顯民主國家出現亂局)

3. 英國脫歐仍未達成協議，有聲音要求舉行第二次公投。(意指民主制度不足)

4. 台灣民進黨失民心，選舉大敗。

5. 某國出現天災，政府被批評救災不力。(只適用於民主國家)

財經新聞

1. 受貿易戰影響，美股受壓。

2. 中央北水穩定港股

體育新聞

1. 「國家隊」某項目奪金

2. 「港隊」運動員表現

3. 西甲、英超、NBA、網球等賽事

中華掠影

1. 重慶公安扶啊婆過馬路

2. 廣州公安勇救跌落屎坑細路女

天氣

1. 香港天氣

2. 北京、上海、瀋陽、杭州、保定、南京、、石家莊、長春、泉州、延安、、蘭州、濟南、遼寧、西安、福州、溫州、成都、天津、廈門、廣州、佛山、中山、珠海、韶關、東莞、江門、澳門、東京、曼谷、倫敦、紐約。

完

已正皮

有消息指
樓主或成最大贏家

作為小市民究竟點樣先可以最接近事實既真相同全部

領導人出巡外訪呢

唔好睇CCTVB就得

睇now新聞/有線新聞好好多

駁唔到

Facebook
- 有線新聞組
- 有線中國組

btw 見咁多人睇台慶就知CCTVB依然屹立不倒

話你知係無便宜方法
香港其實係資訊自由
但香港人係死都睇番cctvb等等
你仲可以接觸西方自由世界媒體
其實香港淪陷咗廿一年快廿二年
唔好再以為有新聞媒體係正氣喇

仲有西方都有好多新聞媒體嚴重赤化

六點半新聞後
七點隨即轉播支央電視台新聞聯播
咁咪有埋囉

“香港開電視”可以免費睇到有線新聞

而家最正氣係有線
但
頂到幾耐

一味覺得好又唔subscribe.....事實係冇水的話就連呢的新聞都冇埋.......到時疊埋心水睇cctvb

無可能守得住架 而家有線咩背景

本身以前都係九倉搞.....九倉咩背景立場大家都知

有線新聞一直係勁難得咁正氣
問題只係頂到幾耐
加上時下年輕人又係咩質素
有大班記者仲係自甘墮落

仲有
高鐵&港珠澳：搵市民訪問，大讚好快好方便（有人個成日影住，原來係寫旅遊書）。
可以睇下CCTVB同有線通車前至通車當日有乜報道。
CCTVB係咁sell揸高鐵有幾刺激幾快，點買飛點搭車，唔講以為睇緊廣告，
CCTVB搵條友去惠州計下高鐵有幾慳時間（但被人踢爆原來係經民聯嘅人，去惠州點解唔搭直通巴士）
有線通車前一年已經有兩段新聞講一地兩檢是否唯一方案？其實福田站預咗做海關口岸，

通車前計埋同實測搭高鐵去廣州市中心係唔係最快，同埋牛潭尾村民點受高鐵工程影響。

仲有覺唔覺CCTVB冇乜點報不起訴689?

逼逼娼奴仲未有高鐵飛同港豬澳巴士飛賣
我覺得算好克制

點會報英超西甲呀，都冇版權

留咗句 據分析/消息指

2018年12版

危地馬拉撞車2死3傷

笑到仆街, 濕9 tvb真係日日都係咁

成班記者呃飯食

Match!

6點睇99台，6點半熄機，7點再開77台，我老豆禁遙控仲快過我
利申 : 阿爸阿媽係8964萌芽ge大中華膠，本人支持港獨

大家自己唔睇未夠
做多步 幫屋企人轉埋台 最好del 埋83台
唔好再俾cctvb 洗佢地腦

學識英文好重要
識英文你先有機會知道事實真相
學識好多知識

早果排睇viutv
訓覺前唔記得轉返過去tvb
老兩而家慣左睇nowtv既新聞

你唔係天真到覺得唔睇tvb就等於真相掛？
我想講既係任何一個媒體都有佢既立場
而佢只會依佢既立場選擇性地報導部份事實甚至扭曲真相黎報導
tvb親中自然報d咁既新聞
蘋果要做反共d新聞自然譁眾取寵唯恐天下不亂
所以問題係一般市民究竟點樣可以係一堆有各自立場同時報導緊不同部份事實甚至扭曲虛假資訊既媒體入面
可以最接近事實既全部
唔該唔好以為唔睇tvb就等於真相啦

都唔知負乜鳩評
真係好低質

(突顯民主國家出現亂局)
應該加多句 反襯獨裁祖國 國泰民安

新聞預報

今日有講弊少

睇完tbb之後笑出聲
幾時佢會報贏國係同意聯合國制裁伊朗
但轉個頭佢啲國家企業又同伊朗做生意
唔講仲以為佢精神分裂緊
呢單嘢仲要只係百幾萬個笑話入邊嘅其中一樣

Cctvb真係可以請廢人做記者

cctvb中國既電視台

下一個亞視

冇人睇先可以正氣......
多人睇西環一定成日搵佢地啲老細.....

美國小鎮有人偷麵包

根本好似23條咁幾十萬人出嚟遊行反對嘅話一地兩檢係會收皮，但佢見反對聲音咁細梗係霸王硬上弓

唔撚想知支那d野

公道d講句，國際新聞唔係針對民主國家....

因爲基本上得果幾個國家冇民主姐

OP漏左一樣"重中支重"既野：

就係愈請愈多蝗式廣東話，尤其Anchor！！！

調返轉
係有料的人都走晒

10/10

聽日黎返工

出幾錢?

而家唔止維護基本法，係憲法同基本法

睇住TVB轉變為ATV沒落

你睇返依家新聞部啲記者出身咩學校並啦
之前都係集中一間本地大學
依家狗屎垃圾甚至引入批唔識本地嘢嘅人才去報本地新聞
本身諗住寫好份cv點知轉中資仲要變緊atv
老閪都走啦

香港人無救 連登果然垃圾論壇
咁客觀言論都有咁多負評 傻仔反中奶西奶到傻左

浸大、中大兩間傳統新聞系學府嘅intern就唔請
專請唔係讀呢科，或者其他大學嘅人
明眼人都知佢咩居心

以前主要請中大、浸大、樹仁畢業，
而家新請嘅（唔計其他台過嚟）已經唔係中大同浸大。
近兩三年請得最多浸大中大學生做實習／畢業生嘅電視台係有線同now。
無線而家多數係城大、珠海、樹仁，甚至係無新傳讀嘅UST。
仲有有個係北大讀新聞學，而家駐澳門個位係澳門大學畢業。
而家入得CCTVB，10個9個都係學吳景俊／等釣金龜。

聲明一下，中大浸大唔係全部有料，亦唔代表其他廢。

係就好

有評論認為
有內地專家指
有媒體指

特朗普負面新聞報導

1. 桃色新聞
2. 通俄門
3. 民望下跌
4. 講錯嘢
5. 屋企人新聞

每日實講到一樣

台慶推爆十個post喎 沒落?

廣告：新聞透視「大灣機遇」到底香港人要係大灣區突圍，有咩方法呢？新聞透視，星期日晚7:30 支翠台

CCTVB嘅新聞次序：
開頭 (強國洗腦宣傳)：
1. 強國領導人：貫徹落實一國兩制，不走樣不變形，香港要融入國家發展大局。 (謊言天天都重複)
2. 基本法護法、委員：人大9up都係香港法律／憲法凌駕基本法／國家安全凌駕兩制 (近幾年連釋法行騙都費事，直接人大言論等對於基本法)
3. 香港要靠高鐵發展經濟／港珠澳橋／融入大灣區，遊客人數上升之類。
4. 林鄭／局長感謝中央之類。
中段 (敬酒唔飲飲罰酒強烈對比)：
1. 某小國受惠一帶一路嘅強國援助之類。
2. 美國經濟受貿易戰影響，經濟衰退，共和黨失利等等。
3. 歐美嘅反政府示威，日本軍國主義復辟之類。
尾段 (HK／泛民壞消息 歌頌強國)：
1. 非法遊行集會／違法佔中／立法會抗議，保皇黨要求法庭判監／修訂規則之類。
2. 香港車禍／騙案 (本地新聞唔一定有)
3. 重播強國中央電視台嘅強國好人好事小道消息。
新聞報導完畢，多謝收睇，byebye！

港豬

其實ATV都無CCTVB咁仆街，係衰收尾

其實係懶客觀，cctvb滲透率爛船都有3根釘，開著電視就有咁易入屋，對基層百姓影響好大，其他媒體你要有心去睇佢先會接觸到

好崇拜樓主

多謝俾面

財經新聞
恆指升：受內地股市帶動，恆指XXXX
恆指跌：受美股拖累，恆指XXXX

真係慘，陰d陰d.

而家嘅tbb新聞 就好似新加坡電視新聞咁
永遠正面報導政府消息
發展大計必然為民為國家好
報導下官員巡訪視察 有幾關心民生
任何指控醜聞 焦點都放喺官員否認
示威=混亂=影響國家穩定

推

lm

仲有，CCTVB播建制派講嘢時間多過非建制派好多，搵人訪問都係搵建制派。唔怪得有傳譚耀宗要點名李惠（現特首辦助理）訪問佢。

仲有搵個人叫許楨（智明研究所研究總監）。之前陳健康當選無線搵佢分析，唔似有線搵蔡子強。

OT: 李惠個底真係好謎，一入CCTVB就做政治新聞。其他台好似要做1－2年一般新聞先會主要做政治新聞。

前排都見過呢類post
想搵又搵唔返
等等吓已經出埋2

先會節錄泛民果part多數係啲顯得膚淺，甚至唔知佢講乜；
最後會以保皇作結，會顯得佢講得好有道理

睇得cctvb既新聞都係弱智

TVB有鬼西甲 英超 報埋d九唔答八聯賽
真係播日職都冇咁嬲

cctvb新聞 垃圾

不想睇嘅台可以Deleted ！！

響應689呼籲嘛，體育無經濟貢獻呀。
自此體育組已經大裁員，之後先加返少少人手。

1. 中國依法治國 （真相：朕即是法，人治）

2. 美軍闖南海，中國依法驅離，促美方停止挑釁 （真相：無賴九段線畫到人地門口，南海仲裁案判左中國輸）

3. 港獨違反基本法不應在校園內出現 （真相：基本法/憲法是制約政府濫權，不是對付人民）

4. 美國非法拘捕孟晚舟 （真相：華為買美國貨賣比伊朗無視制裁，呃匯豐銀行。隻字不提華為間諜晶片意圖監控全球國家，中共對國企華為的控制程度之大，華為偷美國技術起家且有國家補貼全力支持）

一貫手法只引用中國黨媒/香港建制派言論製造一面倒立場從不中立報導

例子：
無綫新聞- 國際- 美國促中國釋放被捕加拿大人環時批美加傲慢無理
無綫新聞- 港澳- 梁美芬指加拿大無權拘捕孟晚舟促當局讓對方盡快回國

睇見TVB新聞恍似置身北韓中國等極權國家

就黎好似北韓咁報導自己世界盃奪冠

CCTVB

Cls

大家都係中國人，天氣有其他中國地區都好合理

報喜不報憂

屌有聲呀

日日播垃圾新聞，完全冇新聞價值

完全冇睇，入黎推post

好撚多人仲係睇CCTVB 新聞

之前一段話侵個律師寧願死，都唔會比侵接受盤問，之後播左一秒個律師講“你踩住我屍體，不過我總有日會死” ，心諗做乜鳩，斷章取義到咁

依家仲多左句
今日係港豬澳大橋通車既第 _ 個星期

無恥新聞，事事交心！！！！！

高鐵同港珠澳通車前幾星期至通車當日瘋狂sell。
高鐵就sell幾快幾方便，搵人做媒（一個黃永威，比人插到飛起。一個四眼間條衫中佬，原來係寫旅遊書。），介紹西九站月台同點買車飛，唔講以為做緊廣告雜誌。

垃圾冇睇好耐

鳩鐵開波幾個周末都話"創新高"，實情就最低目標都未有，一個月之後影都冇埋！！！

鳩橋就醒左搵大大班老支坐半價金巴黑團白鴿轉，只報人數又係"創新高"，但目標車數呢就學左鳩董唔提即唔存在鳥！！！！

Tvb真係害人不淺，太多溫水蛙睇tvb睇到上哂腦 覺得中國真係開始強大 覺得香港人唔識珍惜唔聽話

點解TVB財經新聞成日講TVB業績點樣點樣但唔講下佢股價

1個月跌1成半
3個月跌3成3
1年 跌4成3

仲有呢個台不時將自己公司消息當新聞報。
之前無線台慶食炸雞被廣管局罰，無線不服上訴。上幾耐庭新聞報足咁耐。
又有一次政府話無線漏報候選人，無線整幾個報道搵學者批評。

睇TVB報美國撤軍
笑死, 一個羸字都唔敢提
淨係話美國唔理敘利亞
又講話唔知乜水話呢個決定好大影響
跟住就即刻報其他野

仲有中國新聞一定要放台灣既新聞

中國又贏呢?

即刻出左個拆局出黎屌

佢個拆局重差過連登分析，算9數啦

體育無經濟貢獻又要繼續吹奏國家隊拎金牌
早幾日游水比賽中國隊點點點 香港隊點點點 最後先講歐聯賽果
以前既次序唔係足球歐聯英超西甲籃球NBA講到無野好講先講中國隊囉 定我記錯

狗屎垃圾都報上新聞

頭先爭D將曾蔭權講成梁振英

技能發動成功
民心+999

仲有，無線好鍾意播埋D愛字頭團體遊行。
1. 有團體遊行，要求美國總統特朗普下台。

團體「同心護港」下午發起遊行，在中環遮打花園起步，他們抵達美國駐港總領事館時，焚燒美國總統特朗普肖像，並打破一部手提電話，表達對罷買美國貨的決心。

團體指，中美貿易戰對很多企業造成沉重打擊，令他們面對經營困難，提醒美國公民選擇了一個不應該選的總統，破壞了美國聲譽、多年建立的形象和世界秩序，期望共和黨在十一月美國中期選舉落敗。

2. 愛字頭團體遊行促炒戴耀廷已經報咗幾次

老母日日睇cctvb新聞台
日日都鬧侵侵話佢搞搞震話佢衰

3. 有團體集會 批民主派抗議律政司不檢控梁振英圖轉移視線 2018-12-23 16:45

有團體集會，批評民主派議員的行動。

保衛香港運動大約二十人，在中環長江中心外集會，指民主黨議員尹兆堅及林卓廷，被控年中在立法會會議廳妨礙立法會人員執行職務，認為他們是企圖借抗議律政司不檢控梁振英，轉移公眾視線。

節日：訪問市民節日點過，例牌去蘭桂坊同尖咀海傍。訪問商家，生意比上年好/差幾多。

o的愛字頭就係咁用, 每個團體小貓三兩隻, 永遠同你唱對台, 等新聞有得報下反對聲音, 唔使下下搵建制派出黎做小丑

無線係唔係方丈成咁呀？第(3)個新聞del.咗。

tvb 高層死全家

任正非個訪問咁詳細報導, 全段都係指責美國

尋日新聞冇報李銳喪禮，now同有線有講。

今日報華為出第一部5G手機, 話唔使美國都可以成功

tvb所有職員&高層百病纏身

又係時候推